[港大幫] 馮敬恩四項罪名 承認其中兩項

港大學生包圍校委會案，時任學生會會長馮敬恩被控刑事毀壞及刑事恐嚇等四項罪名，他承認其中兩項罪名。校委會主席李國章作供指，當晚覺得人身安全有危險，認為馮敬恩是主謀，煽動學生攻擊他。

馮敬恩到東區裁判法院應訊，他在庭上承認刑事毀壞及企圖強行進入兩項罪。但否認另外兩項控罪，包括刑事恐嚇及在公眾地方作出擾亂秩序的行為。

控方傳召校委會主席李國章作供。他表示當晚保安向他及其他校委表示，現場非常混亂，不能離開。李國章對保安說「若人手不夠，應該報警」。後來他在保安的人鏈護送下離開大樓，示威者高叫口號及粗言穢語，又推撞他們。李國章表示當時很害怕，若有人跌倒在地上會被踩死。

他又表示，聽到馮敬恩不止一次大叫「唔好畀佢走，唔好畀李國章走，隊冧佢」，覺得馮敬恩是主謀，煽動示威者攻擊他，說自己當時很驚慌。

之後，有人拉着他的右邊膊頭及右手臂，他以手推開，形容自己非常害怕，覺得生命有危險。

馮敬恩獲准以原有條件保釋。

而另一名被告，港大學生會前外務副會長李峯琦否認阻礙公職人員執行職務。

李國章